EPIC 出爾反爾？玩家不滿《ANNO 1800》臨時改 EPIC 獨佔

Epic Games 在上個月中的 GDC 2019 上才剛表示不會再重複《Metro Exodus》的錯誤，搶在其他平台上市之前與廠商簽下獨佔協議。然而在 4 月 16 日即將上市的《ANNO 1800》卻又在發售前改成 Epic Games 平台獨佔，對此行為 Epic 執行長則改口說：「一切由發行商自己決定」。

玩家對於 Epic Games 出爾反爾的行為當然非常不滿，直接跑去 Epic 執行長 Tim Sweeney 的推特上質問，並貼出當時 GDC 上的訪談文章，大罵 Tim Sweeney 說謊。而 Tim Sweeney 則回應：「從 GDC 結束以來，我們對此進行了大量的討論。無論遊戲是否已經或計畫在 Steam 上推出，Epic 都願意接受任何開發者與發行商簽署獨佔協議。」

當然 Tim Sweeney 這樣的說法並不被接受，因為有網友發文表示：「《ANNO 1800》的發行商 Ubisoft，他們有自己專屬的平台 Uplay，不需要 12% 手續費，甚至比在 Epic Games 上購買更便宜，若不是因為騰訊（指 Epic Games）花大錢購買的話，那他們為何要選擇上 Epic Games 的平台呢？」

而或許是為了平息玩家的憤怒，Ubisoft 宣佈直到 4 月 16 日發售之前玩家都可以在 Steam 上購買，並支援購買者後續的全部更新，但正式發售後只有 Uplay 與 Epic Games 平台上可以直接買到數位版本。

屌佢老母啲中資成撚日都想做爛個市

屌 anno都係咁 唔撚玩住

垃撚圾

天下烏鴉一樣黑，有錢洗得鬼推磨

班鬼佬收哂錢理撚得你

呢隻ubi個store自己有得賣，咁都叫獨佔

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

你老母唔使俾手續費都黎你個平台上
騰訊真係西利

原本唸住睇人gameplay觀望下先
而家唸都唔洗唸唔撚會買

情願玩ps4 或者唔玩都唔想比錢騰訊

隻隻game 都去晒epic
steam 無對策

減上架費?

有
出新game

唔正式上返steam就唔買

唔會玩任何係epic上面既game
我理得佢偷唔偷我資料
你話console獨佔都叫有原因，遊戲機靠依樣野搵食

PC都要玩launcher獨佔？你收番埋啦我唔玩啦

Steam 剩係方便玩家
睇YouTube reddit 個個屌epic
但steam上架費收成30%
Epic 剩係收12% unreal 又唔收fee
唔可以怪d 廠會想走人

直接上upla買重平

Half life 3

淨係steam個Csgo 賭場都夠賺十幾廿年啦

Epic根本做爛市，全世界都做緊30％佢做12％

Ubisoft Epic 業界兩大癌細胞
應該同 EA Konami 一齊死

其實食30%真係幾誇張.....

但係上架費少咗 發行商食晒
無益啲消費者 我steam版一樣價錢
點解要用功能近乎零 無community嘅epic

由佢
Epic咪搶
搶邊隻唔玩邊隻

大陸 騰信 中資
唔認數 唔出奇阿
講d野真係信一成好啦

其實傳統街鋪零售食幾多%水位

先唔講epic獨佔問題
但你幫console獨佔護航個Logic fail到

遊戲機搵食就得
game廠搵食就唔得

重要console要俾錢
Launcher只係click install

Anno你Steam版一樣要開U-play
唔想用epic根本可以係U-play直接買

好多人好似反Epic獨佔
其實只係想自己d game係晒steam到

真心反獨佔係無可能幫console護航

origin 同gog 都無steam 食水咁深
係得steam 收咁貴, 唔能夠話epic 頂爛市

用中資做藉口個d重on9
Epic開發Unreal Engine

你知唔知幾多game用unreal engine整
咁怕Epic?全部唔好玩呀

同epic有關係既game一律唔玩

用unreal engine整既game如果係epic store上唔使俾5% fee (例子 Borderland 3)

12% vs 35%

steam 可以直接喺 linux 開 windows games 玩

獨市迫人用加偷資料 話之你送都唔會玩

而家講緊store,你講UE做乜鳩

其實唔難
目測無一隻有玩緊或者想玩

條友沖出黎7

鬼佬個邊都屌點會因為中資
主要屌佢賣個人資料

強國人上身
同“你知唔知而家幾多野made in china？學人反中貿易戰？全部唔好用丫笨“一樣

store又係epic出
UE又係epic出

怕一樣唔怕另一樣?

晌人地個 STORE 開哂PAGE，收 PREORDER，最後係第二個STORE 獨家，咁樣做真係冇問題咩？

好無恥，借人地個STORE 賣完廣告之後一腳伸開人

其實好多都變左 made in越南 緬甸 柬蒲寨

本來諗住玩翻版等佢過咗限時獨佔先買

原來可以係steam買定先

乜鳩annal 1998

你屌安全問題我覺得合理wor

但上面大吧人屌中資
根本唔make sense

如果你睇完我d post覺得我係親中
咁你閱讀理解應該0分

唔係下下要講屌你老母支那狗先係反中既

gog無問題啦? 好多game重平過steam
但我肯定99%既人無係gog買過game

我覺得唔想steam以外既launcher可以直接認
無必要妖魔化epic

ANNO 1800真係最好既例子
唔想用epic根本可以係U-play直接買

你Steam版一樣要開U-play

唔知屌d咩

Uplay 退款要等幾耐

XBOX、PS、Google Play、Apple都係30%行業公價嚟

唔想用EPIC 咪用CPY/ CODEX lo 屌佢老母支那豬

垃圾EPIC都有打手